let animal = [
    {
        'quizname': 'Tierwelt',
        'question': 'Welches Tier hat drei Herzen?',
        'answerA': 'Huhn',
        'answerB': 'Tintenfisch',
        'answerC': 'Wal',
        'answerD': 'Krähe',
        'solution': 'Tintenfisch',
        'position': 0,
        'rightAnswerId': 2
    },
    {
        'question': 'Was ist ein Xoloitzcuintle?',
        'answerA': 'Argentinischer Kampfhahn',
        'answerB': 'Malaysischer Hirsch',
        'answerC': 'Mexikanischer Nackthund',
        'answerD': 'Afrikanischer Steppenvogel',
        'solution': 'Mexikanischer Nackthund',
        'position': 1,
        'rightAnswerId': 3
    },
    {
        'question': 'Bis zu wieviel Zähne wachsen einem Hai, während seines Lebens?',
        'answerA': '30.000',
        'answerB': '10.000',
        'answerC': '500',
        'answerD': '34',
        'solution': '30.000',
        'position': 2,
        'rightAnswerId': 1
    },
    {
        'question': 'Was passiert mit einem Goldfisch wenn man ihn im Dunkeln hält?',
        'answerA': 'Stirbt',
        'answerB': 'vermehrt sich',
        'answerC': 'verliert seine Farbe',
        'answerD': 'wird Blind',
        'solution': 'verliert seine Farbe',
        'position': 3,
        'rightAnswerId': 3
    },
    {
        'question': 'Welches am Land lebende Tier hat die größten Augen?',
        'answerA': 'Strauß',
        'answerB': 'Elefant',
        'answerC': 'Deutsche Dogge',
        'answerD': 'Walross',
        'solution': 'Strauß',
        'position': 4,
        'rightAnswerId': 1
    }
];

let history = [
    {
        'quizname': 'Geschichte',
        'question': 'Warum warf man in der Schweiz in den 80ern, etwa 52.000 Hühneköpfe aus Helikoptern?',
        'answerA': 'Seuchenexperimente',
        'answerB': 'zur rettung des Fuchsbestands',
        'answerC': 'zum vertreiben von Rehen',
        'answerD': 'Oralimpfung für Füchse',
        'solution': 'Oralimpfung für Füchse',
        'position': 0,
        'rightAnswerId': 4
    },
    {
        'question': 'Wie hieß die Hauptstadt von Ostpreußen?',
        'answerA': 'Lemberg',
        'answerB': 'Insterburg',
        'answerC': 'Königsberg',
        'answerD': 'Warschau',
        'solution': 'Königsberg',
        'position': 1,
        'rightAnswerId': 3
    }, {
        'question': 'Wann wurde das Deutsche Reich gegründet?',
        'answerA': '1867',
        'answerB': '1785',
        'answerC': '1440',
        'answerD': '1871',
        'solution': '1871',
        'position': 2,
        'rightAnswerId': 4
    }
];

let plants = [
    {
        'quizname': 'Pflanzenwelt',
        'question': 'Welcher Baum verliert im Winter seine Nadeln?',
        'answerA': 'Zeder',
        'answerB': 'Eiche',
        'answerC': 'Lärche',
        'answerD': 'Tanne',
        'solution': 'Lärche',
        'position': 0,
        'rightAnswerId': 3
    },
    {
        'question': 'Was haben Menschen mit Pflanzen gemein?',
        'answerA': 'Photosynthese',
        'answerB': 'Schwitzen',
        'answerC': 'Fieber',
        'answerD': 'Muskelkater',
        'solution': 'Fieber',
        'position': 1,
        'rightAnswerId': 3
    },
    {
        'question': 'Nach was riecht der Titanwurz?',
        'answerA': 'Zuckerwatte',
        'answerB': 'Aas',
        'answerC': 'Regenwald',
        'answerD': 'Raubkatze',
        'solution': 'Aas',
        'position': 2,
        'rightAnswerId': 2
    }, {

        'question': 'Welches Land wird wegen seiner riesigen Waldfächen, auch als Lunge der Erde bezeichnet?',
        'answerA': 'China',
        'answerB': 'Monaco',
        'answerC': 'Grönland',
        'answerD': 'Russland',
        'solution': 'Russland',
        'position': 3,
        'rightAnswerId': 4
    },
    {
        'question': 'Welches ist das grösste Lebewesen in der Natur?',
        'answerA': 'Blauwal',
        'answerB': 'Elefant',
        'answerC': 'Riesenfaultier',
        'answerD': 'Armillaria-Honigpilz',
        'solution': 'Armillaria-Honigpilz',
        'position': 4,
        'rightAnswerId': 4
    }
];

let space = [
    {
        'quizname': 'Weltall',
        'question':
            'Welcher Berg ist der höchste in unserem Sonnensystem?',
        'answerA': 'Mount Everest',
        'answerB': 'Zentralberg des Oberon',
        'answerC': 'Zuckerberg in meinem Kaffee',
        'answerD': 'Olympus Moons',
        'solution': 'Olympus Moons',
        'position': 0,
        'rightAnswerId': 4
    }, {
        'quizname': 'Weltall',
        'question': 'Was regnet es auf Saturn und Jupiter?',
        'answerA': 'Diamanten',
        'answerB': 'Wasser',
        'answerC': 'Melonengroße Eisbrocken',
        'answerD': 'flüssiges Methan',
        'solution': 'Diamanten',
        'position': 1,
        'rightAnswerId': 1
    }, {
        'quizname': 'Weltall',
        'question': 'Wie nennt man die Tag-Nacht-Grenze eines Himmelkörpers?',
        'answerA': 'Zwielicht',
        'answerB': 'Ying&Yang',
        'answerC': 'Terminator',
        'answerD': 'Sukusator',
        'solution': 'Terminator',
        'position': 2,
        'rightAnswerId': 3
    }
];